---
aid: 9025
zid: 737784
title: "【问题】为什么澳宋没有中南半岛攻略呢？"
author: kirbylynx
date: 2018-02-07 16:58:36+07:00
lastmod: 2018-06-07 19:09:00+07:00
---

kirbylynx 于 2018-2-7 16:58:36 发表了：

中南半岛的自然矿产资源比海南台湾两广多得不是一星半点，就能大规模开采鸿基煤这一点来说，怎么都不为过。

另外大量的有色金属矿，工业口想要开始第二次工业革命，绝对少不了的啊。北部是大粮仓，南部还可以种橡胶等多种热作。

而且这个时候基本中南半岛上各个国家都还没有宗主国什么的，都直接灭国吞并了也不会有人管，土著也比较好管，没有伪明大量的儒家那么多事。

地形上来说，西部北部的山区可以不管，其他地方基本都是平原，做什么都方便。

可以先趁着越南南朝北朝打仗期间，一波一波慢慢消灭掉，军事上可以大量训练当地军队，给上几千条南洋步枪足够横扫中南半岛了。

我觉得，可以在慢慢消化两广的同时，派一支种子部队，就从鸿基开始，类似山东的鹿岛主那样，慢慢占地盘，练本地军队，培养归化民干部，有个三五年的，不说拿下整个中南半岛，越南老挝柬埔寨是没问题的，然后就可以慢慢往暹罗吞并了。

这个同人有人来写么……

---

Eric.Z 于 2018-2-7 17:11:29 发表了：

其实说白了就是不熟悉...

---

logosland 于 2018-2-7 17:18:48 发表了：

没人口，不可能用东南亚少数民族为主的群体。而且越南北部在拿下两广后就可以下手了。

---

兰花豆 于 2018-2-7 17:27:38 发表了：

因为不懂啊

---

蘑菇云 于 2018-2-7 17:34:47 发表了：

一开始就说了，猴子没法驯化…

---

两河百郡宋山川 于 2018-2-7 17:37:55 发表了：

越南老挝柬埔寨行省化，在泰国扶持一个元老国王作为澳宋加盟国，缅甸承包给殖民公司怎么样？

---

kirbylynx 于 2018-2-7 17:39:47 发表了：

> logosland 发表于 2018-2-7 17:18
>
> 没人口，不可能用东南亚少数民族为主的群体。而且越南北部在拿下两广后就可以下手了。
>
> ...

把北部湾变成内海还是可以的。

人口倒不是问题，我觉得。用海南和两广产归化民干部为核心，当地少民作为群众，这个统治模式是可行的啊。

二五期间正是越南南北朝战争期间，而这个时候北朝是占强势地位的。无论是从路上推还是海上推，我觉得二五计划里面中南半岛攻略还是要写进去的。

---

kirbylynx 于 2018-2-7 17:42:27 发表了：

> 两河百郡宋山川 发表于 2018-2-7 17:37
>
> 越南老挝柬埔寨行省化，在泰国扶持一个元老国王作为澳宋加盟国，缅甸承包给殖民公司怎么样？ ...

这个提案放到元老院肯定通不过，要知道中南半岛离临高是很近的，又不是政令不好下达的地方，为什么要用加盟国这种模式，再说各种资源，当然还是直接统治来得方便。在北越、南越、老挝、柬埔寨分别建四个大区还是可行的。

---

没事乱溜达 于 2018-2-7 17:43:21 发表了：

如果这个同人写的好，绝不会北上广东！因为大家都不熟悉情况

---

kirbylynx 于 2018-2-7 17:55:48 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-7 17:43
>
> 如果这个同人写的好，绝不会北上广东！因为大家都不熟悉情况

肯定的，打两广意味着直接跟大明开片，而以崇祯朝的情况，打下后想和谈的难度极大。不和谈的话就得牵制大量的兵力在两广边界，虽然说守住南岭口就够了，但是其他各个方向还是要放大量兵力的。而且拿下两广相当于在明朝孱弱的身体上再挖了一块肉，流贼和建奴会更嚣张，李自成进京的速度会加快。乱起来并不是好事。

---

cddssgl 于 2018-2-7 18:20:55 发表了：

感觉低估了热带的残酷环境。热带病和水土不服以元老院的卫生水平就很难应对。历史上开发非洲欧洲殖民者死亡率惊人。

---

气持样 于 2018-2-7 18:25:10 发表了：

没有大规模环境改造之前热带很难开发，最多局限在海岸狭窄的一条线上的统治

---

气持样 于 2018-2-7 18:28:07 发表了：

主要的问题还是写东南亚不好看啊，读者基本上不熟悉东南亚那些土王和苏丹，写大陆攻略日本攻略朝鲜攻略就不一样了

---

kirbylynx 于 2018-2-7 18:31:34 发表了：

> cddssgl 发表于 2018-2-7 18:20
>
> 感觉低估了热带的残酷环境。热带病和水土不服以元老院的卫生水平就很难应对。历史上开发非洲欧洲殖民者死亡 ...

第一：小冰河期；

第二：又不是大规模往过移民，体力劳动以归化土著为主，上层建筑以海南和两广过去的归化民为主。

---

kirbylynx 于 2018-2-7 18:33:00 发表了：

> 气持样 发表于 2018-2-7 18:28
>
> 主要的问题还是写东南亚不好看啊，读者基本上不熟悉东南亚那些土王和苏丹，写大陆攻略日本攻略朝鲜攻略就不 ...

查个资料写个几十万字，那边就可以当做粮仓煤仓和有色金属仓库了，怕什么……

反正都是各种小土王，一个一个灭掉即可，还有好多地方是无政府状态。

---

琼府县办刘主任 于 2018-2-7 18:54:04 发表了：

丘陵丛林地形，缺少文化认同，要深入统治还是很困难的

另外，没同人······

---

heartnee 于 2018-2-7 19:02:06 发表了：

扶植代理人比较合适，毕竟我们只需要资源。当时南北朝战争，我们提供武器，然后谈条件，这样比较好吧

---

cqduoluo 于 2018-2-7 20:02:33 发表了：

按你这个想法进去，就不是投入几万人能搞定的，时间也旷日持久，看看 19 世纪欧洲殖民者花了多少时间在中南半岛，但就算那样泰国在 19 世纪都没有彻底被殖民化，主要不就是地形，热带平原可不是温带，丛林密布，不投入巨量资源没办法有效统治，如果元老院真的进去，中南半岛就是个巨坑，元老院起码要陷在里面 20 年，北上就得推迟，归化民大量收编中南猴子，感情上就没办法通过。

而不投入巨大资源，搞殖民公司，那不如现在这种贸易模式，说到底 17 世纪欧洲人寻求和中国贸易而不是征服，不就是因为力量不足么。

---

熹门 于 2018-2-7 20:18:48 发表了：

元老院在中南半岛最大的敌人是热带雨林。没有重型机械热带雨林太难开发了，而且漫长的雨季也增加了筑路的难度，各种昆虫，毒蛇以及各种野生动物携带的细菌病毒，都够元老院头大了。这还不计算隐藏在丛林里的野蛮土著。再加上语言不通，征服的土著无法立即组织使用。中南半岛的难度应该是台湾难度再加上一个等级。

---

xiaoxindehua 于 2018-2-7 20:20:35 发表了：

因为不熟悉，缺乏认同感。

另外小规模的贸易和殖民已经有了，比如东南亚公司，比如鸿基煤矿

---

气持样 于 2018-2-7 20:29:56 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-7 18:33
>
> 查个资料写个几十万字，那边就可以当做粮仓煤仓和有色金属仓库了，怕什么……
>
> 反正都是各种小土王，一个 ...

几十万字说来就来啊，东南亚国家资料本来就少，我在写文莱的事情，资料特别是中文资料一只手数的过来

---

赫必隆 于 2018-2-7 20:36:46 发表了：

_本帖最后由 赫必隆 于 2018-2-7 20:39 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-7 17:43
>
> 如果这个同人写的好，绝不会北上广东！因为大家都不熟悉情况

同意。

号称工业立国 17 世纪煤铁复合体，7 年了都没认真搞鸿基煤矿，叶公好龙。不熟悉情况就可以写得更反动一点，暴力开分基地。强调下， 要稳住的是煤矿，中南半岛目前还管不过来。

---

kong78 于 2018-2-7 22:06:08 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-2-7 20:36
>
> 同意。
>
> 号称工业立国 17 世纪煤铁复合体，7 年了都没认真搞鸿基煤矿，叶公好龙。不熟悉情况就可以写得更反动 ...

鸿基只是没同人吧，都驻军一个营了不可能没发展吧。

---

Koasir 于 2018-2-7 22:52:35 发表了：

说起来，在鸿基办个学校慢慢教。等两广消化完，都不需要外来公务员，直接就是代理人

---

Koasir 于 2018-2-7 22:55:04 发表了：

由此是不是能形成一种模式

---

Scat 于 2018-2-7 23:22:06 发表了：

今天统治了猴子，以后子孙后代就得说猴语吃鱼露了

---

高墙 1959 于 2018-2-8 00:24:39 发表了：

当初引进东南亚奴隶不就是为了将来人口置换么？只要现有统治区的生育率提高上来，将来完全可以用自己人的开拓团去垦荒。东南亚猴子划几片保护区留给他们，再办几个动物园似的原始文化展览馆就行了

---

高墙 1959 于 2018-2-8 00:36:03 发表了：

其实不必介绍当地的人文情况，就写西欧各国的奴隶贩子把当地人口都清空了，现在澳宋开脱团来垦荒就是了，可以介绍些荒废的城市遗迹，以及一些遗迹探险的剧情

---

xingyy 于 2018-2-8 00:49:24 发表了：

在中南半岛的攻略，最多就是吃下红河三角洲直接统治就够了。其他的站住资源点就好。。。。

---

南海农庄店小二 于 2018-2-8 09:50:22 发表了：

在缺少带路党的情况下，对中南半岛实施直接统治确实是不太划算的事情。

我认为，现阶段最可行的办法就是利用外交和贸易手段让南北两大政治集团大打出手。

只有使双方保持长时间的战（撕）争（B）状态，穿越集团才可以在削弱对手的同时还能从中渔利。

具体来说，就是用军火换粮食，一条南洋式步枪换 200 斤大米，一颗米尼弹（火帽）换 10 斤大米之类的。

---

bulubuluxiaomox 于 2018-2-8 09:57:17 发表了：

历史上对中南半岛的征服成功的不多，不管是中国蒙古还是西方殖民者，攻略那边都不怎么容易。毕竟热带气候不是那么好呆的。元老院还是别去踩这个坑了 ╮(￣ ▽ ￣)╭

---

ぱるる大好き！ 于 2018-2-8 11:36:24 发表了：

我觉得早期应以重要的工矿企业和港口为依托建立数个城市据点，以获取资源和进行贸易为主要职责，培养当地亲髡势力和本地规划民干部，搜集当地认为地理资料，渗透当地社会各阶层，打开部分工业品的市场。然后在条件成熟时以这几个据点为根据向其他地区扩展势力范围，对这些地区建立统治。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-2-8 11:37:48 发表了：

> 气持样 发表于 2018-2-7 18:25
>
> 没有大规模环境改造之前热带很难开发，最多局限在海岸狭窄的一条线上的统治 ...

其实先期在沿岸一线建立几个据点就不错了，可以徐徐图之

---

kirbylynx 于 2018-2-8 11:56:36 发表了：

> 气持样 发表于 2018-2-7 20:29
>
> 几十万字说来就来啊，东南亚国家资料本来就少，我在写文莱的事情，资料特别是中文资料一只手数的过来 ...

求同人链接，总觉得婆罗洲是个好地方，有现成的渤泥国可以征服，至少比土著猴子好弄。

---

kirbylynx 于 2018-2-8 11:58:02 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-2-7 20:36
>
> 同意。
>
> 号称工业立国 17 世纪煤铁复合体，7 年了都没认真搞鸿基煤矿，叶公好龙。不熟悉情况就可以写得更反动 ...

整个中南半岛上不止有煤啊，还有有色金属矿啊，要搞第二次工业革命，有色金属是重中之重啊。

---

kirbylynx 于 2018-2-8 12:16:30 发表了：

> xingyy 发表于 2018-2-8 00:49
>
> 在中南半岛的攻略，最多就是吃下红河三角洲直接统治就够了。其他的站住资源点就好。。。。
>
> ...

二五计划完全可以吃下红河三角洲，要知道红河三角洲有粮有煤有油有天然气，气候也不太热，从某种程度上来说比珠三角强一大块，除了可能没那么多人口以外。

而且还有磁铁矿！就在北江太原一代，配合鸿基煤矿就是梦寐以求的煤铁联合体啊！

往南一点就有铬矿，在清化。离海防不过 100 公里，而且可以露天开采！

清化和太原还有钛矿和锆矿。高平凉山有铝，而且是极大量的。

往里点老街有大铜矿，还伴生有金银；山萝有镍矿！

整个越南北部就是一个大的矿粮油宝库啊，珠三角除了人以外还有啥……

---

kirbylynx 于 2018-2-8 12:17:30 发表了：

参考资料：

百度文库搜索“越南主要矿藏资源分布状况”，新人发不了链接。

---

kirbylynx 于 2018-2-8 12:21:45 发表了：

地形战略上，红河三角洲的地形类似山海关一带，只要站稳脚跟了，清化和宁平两道防线一卡，猴子们翻了天都打不过来。北边西边全是大山根本不用管。

等红河三角洲开发得差不多了，就可以兵发湄公河三角洲了。

---

没事乱溜达 于 2018-2-8 13:12:52 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-8 12:21
>
> 地形战略上，红河三角洲的地形类似山海关一带，只要站稳脚跟了，清化和宁平两道防线一卡，猴子们翻了天都打 ...

湄公河那基本是无人区

---

cqduoluo 于 2018-2-8 20:01:46 发表了：

征服红河平原需要的资源和时间投入不会比广东少，广东起码要消化 10 年，元老院如果选择先征服越南郑氏，那以后就是越南猴子在归化民里充老大了，感情上就不可能被大多数人接受。

---

cqduoluo 于 2018-2-8 20:06:03 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-8 13:12
>
> 湄公河那基本是无人区

怎么可能没人，1630 年那边叫水真腊地，属于柬埔寨吴哥王朝的地盘，越南南方阮氏（就是和北面郑氏对峙的）花了上百年时间一步步侵吞，书里这时候只是和亲，明末南明败军有部分就被阮氏弄到那边当帮手了。

---

没事乱溜达 于 2018-2-8 21:05:07 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-8 20:06
>
> 怎么可能没人，1630 年那边叫水真腊地，属于柬埔寨吴哥王朝的地盘，越南南方阮氏（就是和北面郑氏对峙的） ...

根据螺丝刀给的资料看

胡志明市一带还可以，再往西有一大片沼泽。法国人进入湄公河时，两岸还是大片森林。三角洲气候夏季非常干旱，修建大量运河水渠后才变成粮食产地。那批明朝人也是在胡志明附近，好像在胡志明北边，越南人开始也是在胡志明北边定居。

湄公河每年填海 80 米？那时的海岸线比现代靠里很多

---

气持样 于 2018-2-8 21:05:58 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-8 11:56
>
> 求同人链接，总觉得婆罗洲是个好地方，有现成的渤泥国可以征服，至少比土著猴子好弄。
>
> ...

南洋之风系列——黑金&nbsp;&nbsp;渤泥苏丹国不是主角，主角是在婆罗洲北部生活两百多年的华人，在西方殖民者入侵的背景下苦苦挣扎

---

没事乱溜达 于 2018-2-8 21:10:48 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-8 20:06
>
> 怎么可能没人，1630 年那边叫水真腊地，属于柬埔寨吴哥王朝的地盘，越南南方阮氏（就是和北面郑氏对峙的） ...

从卫星地图上看，三角洲平原区域几乎都是大片稻田，没有大规模人口聚居点（城市），所以我认为当时大片平原区域是无人区。

---

de9000 于 2018-2-8 21:24:10 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-8 20:01
>
> 征服红河平原需要的资源和时间投入不会比广东少，广东起码要消化 10 年，元老院如果选择先征服越南郑氏，那以 ...

有啥不能接受，实话说，中南归化民肯定是大量需要的，何况中南本身就有大量华人移民，还有日本移民可以用。

中南半岛，特别是红河平原这样的粮食产区，我们是必须占领的，这样将成为元老院重要粮区，有粮才能控制好广东。

---

RSE 于 2018-2-8 22:07:14 发表了：

玩过欧陆，中南半岛太 tm 难啃了

---

yebeng 于 2018-2-9 10:27:27 发表了：

东南半岛总体来说社会进化程度不够，人口也不足，而且想与临高建立高效联系，基本只能靠海运，铁路太慢了，而且建设费高，海运也要绕个远路，除了越南外沟通都不容易，还是承包给元老比较好

---

kirbylynx 于 2018-2-9 11:36:06 发表了：

> yebeng 发表于 2018-2-9 10:27
>
> 东南半岛总体来说社会进化程度不够，人口也不足，而且想与临高建立高效联系，基本只能靠海运，铁路太慢了， ...

中南半岛尤其是红河三角洲离临高很近好吧……海运起来只有到广州距离的三分之二左右啊。

看看地图的话，就会发现临高到济州岛比到文莱还远，临高到高雄距离跟到马尼拉距离差不多。

人口的话，那个时候那边汉人占比还很高的好吧……

---

JamesWilliam 于 2018-2-9 11:48:22 发表了：

> 气持样 发表于 2018-2-7 18:28
>
> 主要的问题还是写东南亚不好看啊，读者基本上不熟悉东南亚那些土王和苏丹，写大陆攻略日本攻略朝鲜攻略就不 ...

起点有本 1640 四海扬帆是南洋为基地的。航海方面写的不错，南洋和晚明的资料也比较丰富，不过整本书写的有点柴。

---

cqduoluo 于 2018-2-9 20:20:14 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-8 21:05
>
> 根据螺丝刀给的资料看
>
> 胡志明市一带还可以，再往西有一大片沼泽。法国人进入湄公河时，两岸还是大片森林 ...

当然不能和现代比，17 世纪海南也才几十万人而已，根据《东南亚的贸易时代》一书当时柬埔寨-占婆人口起码有 120 多万，虽然面积比海南大很多，但是估计大部分都居住在湄公河流域两岸。

每年 80 米，300 年才 24 公里，何况 17 世纪-19 世纪湄公河开发程度不高，泥沙要少很多。

热带农业区土地由于淋溶作用条件不好，加上耕作技术大部分还处于刀耕火种时代，所以人口密度当然不高，但是面积够大，人口总数还是不算少的。

---

cqduoluo 于 2018-2-9 20:24:27 发表了：

> de9000 发表于 2018-2-8 21:24
>
> 有啥不能接受，实话说，中南归化民肯定是大量需要的，何况中南本身就有大量华人移民，还有日本移民可以用 ...

需要是需要，但是有个度，不然还搞什么发动机行动？

何况红河历史上就不是粮食出口地，当地人口可不少，17 世纪就有 500 万了，不比广东少多少。

17 世纪越南华人移民不多的，尤其红河平原，郑氏最怕就是华人干扰他的政权，对北方一直很警惕，连华商去港口做生意都有不少限制。

---

bingbing305 于 2018-2-9 23:18:07 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-2-9 23:44 编辑_

不走中南半岛因为多数地区是不开化地区，统治还需要当地土司，番王配合。逐鹿中原，确定优势后，流官制度用干部制度替代的难度远低于干部制度替代土司制度。解放后，都要毛主席亲自和土司头人谈废除猎头传统的事。青藏地区绝对军事优势下，还是有反叛和叛逃。中原地区的肃反，镇压反革命，需要的只是警察和民兵。同样条件下的中南半岛殖民开发优先度自然低于同文同种的中原地区。这么说吧，早期随龙的中原人，退休前当上省级干部，甚至副国级，军区副司令级别的难度不大。能攀上当养子，养女的有本事能当上总理级的国级干部。 紧随元老院的越南人最高也就是副部长。中南半岛最多也就是个副本。

---

没事乱溜达 于 2018-2-10 00:04:30 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-2-9 23:18
>
> 不走中南半岛因为多数地区是不开化地区，统治还需要当地土司，番王配合。逐鹿中原，确定优势后，流官制度用 ...

美国好像没有印第安人高官

---

kirbylynx 于 2018-2-10 11:05:33 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-2-9 23:18
>
> 不走中南半岛因为多数地区是不开化地区，统治还需要当地土司，番王配合。逐鹿中原，确定优势后，流官制度用 ...

这你就想多了，中华文化最大的威力是同化能力极强，有个几十年上百年，就全是汉文化了。

---

isdily 于 2018-2-10 14:12:54 发表了：

有个十来年，都能把大萌大部分吃了，至少吃下浙江和南直隶没问题，你觉得给你浙江和南直隶 VS 中南半岛，你选哪边？

浙江+南直隶，人口起码 500 万起跳，南京附近的马鞍山，要焦煤有焦煤，要铁矿有铁矿，要啥飞机；如果再远一点，发展徐州，徐州也是有煤有铁，周边人口多的你吃到撑死。

---

kirbylynx 于 2018-2-10 16:31:36 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-10 14:12
>
> 有个十来年，都能把大萌大部分吃了，至少吃下浙江和南直隶没问题，你觉得给你浙江和南直隶 VS 中南半岛，你选 ...

徐州有煤有铁我知道，就是离临高有点远。

马鞍山有铁我知道，有煤？自给不足吧？

南直隶确实是个好地方，旧工业要的矿产都有，而且矿产大多离长江不远，运输起来也方便。

---

isdily 于 2018-2-10 19:48:18 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-10 16:31
>
> 徐州有煤有铁我知道，就是离临高有点远。
>
> 马鞍山有铁我知道，有煤？自给不足吧？
>
> 南直隶确实是个好地方， ...

临高连年产 20 万吨钢铁的产能都没有，马鞍山足够了，至于说年产 100 万吨钢铁以后怎么办?凉拌，这会再拿不下山西这个中国主要的焦煤产地就别混了。

如果要就近找煤铁，广东的韶关有焦煤也有铁矿，虽然北江的水深不算深，但是正常也有 1 米以上的水深，足够当前工业冶铁炼钢用了；而江西南部广东北部则有大铜矿，前几年江西这个大铜矿违规倾泻污染水，被环保部门罚了一笔钱。

---

cqduoluo 于 2018-2-10 20:39:27 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-10 00:04
>
> 美国好像没有印第安人高官

黑人高官可不少，除非你把越南人都洗了，不然迟早的事。

---

cc52333 于 2018-2-11 14:26:58 发表了：

> kong78 发表于 2018-2-7 22:06
>
> 鸿基只是没同人吧，都驻军一个营了不可能没发展吧。

鸿基这种地方，发展是简单得很。

1 个是近，另 1 个是非常重要（南方缺煤）。

所以直接粗暴式移民建城完全可以的。小区域民族上肯定压倒性优势。越南这种 1 近二临海的地方，很快就能全面同化了。

---

kirbylynx 于 2018-2-11 15:52:22 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-10 19:48
>
> 临高连年产 20 万吨钢铁的产能都没有，马鞍山足够了，至于说年产 100 万吨钢铁以后怎么办?凉拌，这会再拿不下 ...

别忘了随着工业发展，动力煤的需求也很大，而动力煤产地可不多。

---

kong78 于 2018-2-11 16:55:35 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-11 14:26
>
> 鸿基这种地方，发展是简单得很。
>
> 1 个是近，另 1 个是非常重要（南方缺煤）。
>
> 所以直接粗暴式移民建城完全可 ...

我只是说从打败土匪后可以默认鸿基已有很大发展，若有新同人需学习继电器计算机使用倒叙等手法或者直接留白。

---

Smokey_Days 于 2018-2-11 17:04:12 发表了：

的确可以考虑布点渗透，徐徐图之。不过没人写。

---

cc52333 于 2018-2-11 17:35:46 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-10 14:12
>
> 有个十来年，都能把大萌大部分吃了，至少吃下浙江和南直隶没问题，你觉得给你浙江和南直隶 VS 中南半岛，你选 ...

那是你把唐山拿下来，就啥也不愁了。

问题是，牵涉到人、政治地缘问题，环北部湾这一块先得吃稳了。

随便你多么高级的能力，一下子都逃不出这些问题。

---

isdily 于 2018-2-11 20:13:57 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-11 15:52
>
> 别忘了随着工业发展，动力煤的需求也很大，而动力煤产地可不多。

动力煤产地多了去了，鸿基是质量好的无烟煤罢了，其实普通商船更倾向于用更便宜的煤。

---

isdily 于 2018-2-11 20:16:56 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-11 17:35
>
> 那是你把唐山拿下来，就啥也不愁了。
>
> 问题是，牵涉到人、政治地缘问题，环北部湾这一块先得吃稳了。
>
> 随便 ...

环北部湾其实没必要，控制西江的梧州，北江的韶关更重要，而北江就有焦煤和铁矿。

能消化了广东大部分区域，广西梧州，基本上下一个五年计划内所需要的煤铁都搞定了；这个时空只要 500 废不对外出口蒸汽机，那么哪怕 500 废烧的是煤钎石，也比别人跑得快，而两广本身就有很多的煤矿。

---

cc52333 于 2018-2-12 08:49:59 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-11 20:16
>
> 环北部湾其实没必要，控制西江的梧州，北江的韶关更重要，而北江就有焦煤和铁矿。
>
> 能消化了广东大部分区 ...

绝不出口是不可能的。

绝对的技术封锁就是打击自己的资本正常发展。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-2-12 09:10:16 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-12 08:49
>
> 绝不出口是不可能的。
>
> 绝对的技术封锁就是打击自己的资本正常发展。

西方发达国家向外输出产业和技术，结果现在面临多少竞争者和挑战者？

---

cc52333 于 2018-2-12 09:25:54 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-2-12 09:10
>
> 西方发达国家向外输出产业和技术，结果现在面临多少竞争者和挑战者？

人家照样可以剥削你们。要不然你以为欧洲人为什么生活水平比我们高？

绝对的封锁是不现实的，因为发展既会遇到外部问题，也会遇到内部问题。

你不可能不腾挪的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-2-12 10:30:42 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-12 09:25
>
> 人家照样可以剥削你们。要不然你以为欧洲人为什么生活水平比我们高？
>
> 绝对的封锁是不现实的，因为发展既 ...

以元老院的能力和今后几何增长的实力来看统一全球是计日而待的事情，没那个必要

---

波尔布特 于 2018-2-12 11:36:15 发表了：

气候、疾病、西方人对中南半岛的漫长征服史之类其他人说过的我就不说了，我就说别人没提过的三点问题：

1、越南也有大量的儒家地主，对付他们不比对付广东的儒家地主难度低。

2、柬埔寨、泰国有大量的绿绿，这个比儒家地主还麻烦。340 年后“波尔布特”在柬埔寨杀光早就成“少数民族”的绿绿也花了好几年时间。

3、佛教怎么处理？那都是些类似西藏活佛的反动势力，类似“三武一宗”的“驯化佛教”你打算搞多久？

---

isdily 于 2018-2-12 12:43:53 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-12 08:49
>
> 绝不出口是不可能的。
>
> 绝对的技术封锁就是打击自己的资本正常发展。

第一，在两广大部分地区没消化前，500 废急着技术扩散干嘛，自己内部所需的蒸汽机都供不应求，这会急着把蒸汽机外售的必然是奸贼？

第二，等 500 废消化了两广大部分区域后，环北部湾拿不拿下都没太大问题。

---

没事乱溜达 于 2018-2-12 13:11:27 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-12 11:36
>
> 气候、疾病、西方人对中南半岛的漫长征服史之类其他人说过的我就不说了，我就说别人没提过的三点问题：
>
> 1、 ...

符有地

---

cc52333 于 2018-2-12 13:19:45 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-12 12:43
>
> 第一，在两广大部分地区没消化前，500 废急着技术扩散干嘛，自己内部所需的蒸汽机都供不应求，这会急着把 ...

那还不如先发展鸿基。

---

kirbylynx 于 2018-2-12 15:07:00 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-2-12 09:10
>
> 西方发达国家向外输出产业和技术，结果现在面临多少竞争者和挑战者？

输出产品，不输出技术就行。

卖蒸汽机，没问题，只要我产能能上去，就卖给你。

教你怎么造蒸汽机，没门。不是我不愿意教，是你现在能炼出能造蒸汽机的钢铁，并且造出机床来。

可以卖成品，但是具体怎么造，说实话就是让他们自己来看都看不明白。

---

kirbylynx 于 2018-2-12 15:09:43 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-12 11:36
>
> 气候、疾病、西方人对中南半岛的漫长征服史之类其他人说过的我就不说了，我就说别人没提过的三点问题：
>
> 1、 ...

元老院的一贯做法，顺我者昌逆我者亡。

你老老实实按照元老院的指挥办事，甭管你信啥宗教，原来是啥成分，保你家族平安还能发财。

你跟我对着干？轻则荡秋千，重则符有地。

---

isdily 于 2018-2-12 15:16:38 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-12 13:19
>
> 那还不如先发展鸿基。

鸿基早就建成基地了，还用的着发展么？保证这个基地能持续供应煤矿就够了。

扩大对中南半岛的战争那就是吃饱了撑的，有这个兵力物质直接北上进攻包邮区多好。

---

isdily 于 2018-2-12 15:19:35 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2018-2-12 15:23 编辑_

> kirbylynx 发表于 2018-2-12 15:07
>
> 输出产品，不输出技术就行。
>
> 卖蒸汽机，没问题，只要我产能能上去，就卖给你。
>
> 教你怎么造蒸汽机，没门。 ...

产能上不去

人手不够；对于攻略江南地区，河衩纵横的地方，有配置小型蒸汽机和没配置的地方，效率大不一样，甚至重达数吨的火炮要运上岸，有个蒸汽机吊装也会大大缩短时间，所以在 500 废拿下江南之前，蒸汽机根本不可能够用。

而且安装蒸汽机和负责售后支持都需要技术人员，哪怕是归化民，500 废啥时候人力这么富裕，连这种技术人员都能长期往外派驻了？

咱在这说了，如果机械口觉得自己造蒸汽机和维护蒸汽机的技术人员过剩，咱通信口不介意把这些过剩人员扒拉回来使用，哪怕从头开始教通信维护知识。

之前又不是没算过，500 废手下的芳草地在攻上广州之前，估计累计培训的人员不超过 1 万个，这些人要洒满两广都觉得缺人，这下子居然有人说不光能制造出过剩的蒸汽机还能往外卖，真是奇了怪了，有这个过剩人员大家赶紧把江西两湖浙江南直隶推了好不好？

---

isdily 于 2018-2-12 15:28:35 发表了：

哪怕暂时没法推了江西湖广浙江南直隶，有这么多归化民干部，咱赶紧在广东区搞土改成不？

之前一大票人觉得干部不够，对广东土改问题是根本不敢考虑全省铺开来着。广东在我大萌时代大约 2300 万亩土地，哪怕扣除钦北防，扣除元老院占领的海南，那么至少还有 1500 万亩，哪怕 500 废只能从每亩抽 0.5 石的粮食当税收，那么都能收到 750 万石粮食了，而历史上暹罗在乾隆朝高峰时代是每年向广东和福建输入 40-130 万石粮食罢了。

如今平长老为了收刮中南半岛粮食啥招可都想出来了，如果广东能征集到这么多粮食，何苦搞这么多外贸，而且还得考虑给南海各路好汉渠道费？

---

isdily 于 2018-2-12 15:40:39 发表了：

对于鼓吹去占领中南半岛的人，我想问两个问题：

1、500 废现在掌控的人口是过剩还是紧缺？

2、是北上进攻淮河以南（我不建议先去打满清）收益大还是去攻略中南半岛收益大？

如文莱之类土著势力不算大而又有石油的地方，我觉得可以考虑占，鸿基这种投入兵力不算大的据点守住也可以考虑。至于占领整个中南半岛？起码预备 15-20 年时间，有这个时间，500 废早拿下北京了。

---

波尔布特 于 2018-2-12 15:49:01 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-12 15:54 编辑_

> kirbylynx 发表于 2018-2-12 15:09
>
> 元老院的一贯做法，顺我者昌逆我者亡。
>
> 你老老实实按照元老院的指挥办事，甭管你信啥宗教，原来是啥成分 ...

没用的，当年 tg 进大西北和西藏，绿绿和活佛也曾跪舔 tg，一个说毛主席是安拉的使者，另一个说毛主席是文殊菩萨，最后依然翻脸。

那些地区的阿訇和活佛都是“执政党”滴干活，不像汉区的佛道都是“花瓶党”。这种政治矛盾跟国共两党矛盾一样是不可调和的。

还有，我记得阿訇和和尚都是“出家人”，没有“家族”的概念，你以为那里的神职人员是日本花和尚？

---

波尔布特 于 2018-2-12 15:55:49 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-12 15:57 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-12 13:11
>
> 符有地

符有地要是有用，就不会有 75 了，更不会有三武一宗和波尔布特什么事了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-2-12 16:08:44 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-12 15:07
>
> 输出产品，不输出技术就行。
>
> 卖蒸汽机，没问题，只要我产能能上去，就卖给你。
>
> 教你怎么造蒸汽机，没门。 ...

不要低估古人的智慧

---

没事乱溜达 于 2018-2-12 17:41:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-12 15:55
>
> 符有地要是有用，就不会有 75 了，更不会有三武一宗和波尔布特什么事了。 ...

小偷和切糕横行的时候，符有地在哪？

---

波尔布特 于 2018-2-12 18:54:58 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-12 17:41
>
> 小偷和切糕横行的时候，符有地在哪？

你以为现在监狱里没有小花帽吗？没有小花帽被枪毙过吗？

50 年代，tg 对绿绿下手更黑，结果依然造反不断，pla 要靠在西北地区布置重兵才能压住绿绿。只有 70 年代情况尚可，但也不是靠符有地，而是靠“战无不胜的毛泽东思想”——在维族红卫兵揍阿訇的年代，绿绿自己内讧了，也就没精力团结起来造反。

现在问题来了，为了中南半岛那点资源，元老院需要投入多少伏波军？为了教育那些猴子，元老院又要投入多少学校？明显同样的资源投入大陆收益更大。

---

没事乱溜达 于 2018-2-12 19:23:04 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-12 18:54
>
> 你以为现在监狱里没有小花帽吗？没有小花帽被枪毙过吗？
>
> 50 年代，tg 对绿绿下手更黑，结果依然造反不断，p ...

符有地公开的不作为，这也要洗地。

民族融合本来就要付出代价。失败了不用找经济借口。陈寿，班超才几个兵。

---

相空月 于 2018-2-12 19:50:59 发表了：

大陆攻略开始，本身规划民干部就有些捉襟见肘，再去发展中南半岛的话容易扯着蛋，再者医疗条件也是个问题，现在还是通过贸易把基础打下来方便以后来，最最重要的是没有人熟悉那边吧。

---

cc52333 于 2018-2-12 19:57:47 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-12 15:16
>
> 鸿基早就建成基地了，还用的着发展么？保证这个基地能持续供应煤矿就够了。
>
> 扩大对中南半岛的战争那就是 ...

嘴巴一张就持续供煤了？现在要求供煤量涨 10 倍你要不要建设？

而且能方便建设工业的区域，就是现在的精华区域，你把鸿基弄好，周边你还不是就等于控制了？

稳定的能剥削农产品就成了第一步了。

---

zhubajie 于 2018-2-12 20:17:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-12 11:36
>
> 气候、疾病、西方人对中南半岛的漫长征服史之类其他人说过的我就不说了，我就说别人没提过的三点问题：
>
> 1、 ...

真要用马克沁，也可以说服东南亚人民， 问题是有些人偏偏又要搞王化，要搞以德服人才好，总怕弄脏自己的手，这就尴尬了。

一个白日梦：武装泰国人南下一路把北大年，马六甲之类的绿绿王灭了，&nbsp; &nbsp;同时武装越南人，让越南人再把泰国灭一次。。。。。。

不过，泰国人有了枪估计第一个找缅甸人报仇， 越南人消化柬埔寨老挝估计都不容易。。。

---

没事乱溜达 于 2018-2-12 23:33:00 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-10 20:39
>
> 黑人高官可不少，除非你把越南人都洗了，不然迟早的事。

不同时期政策不同。一边大杀印第安人（买头皮），一边大量买黑奴，完全看需要。南美有大量印第安伪军，北美伪军最后基本死光，还是看需要。

越南这时期正是削弱汉化的重要时期。过十几年再去，不洗都不行了。

---

isdily 于 2018-2-13 01:00:02 发表了：

> 相空月 发表于 2018-2-12 19:50
>
> 大陆攻略开始，本身规划民干部就有些捉襟见肘，再去发展中南半岛的话容易扯着蛋，再者医疗条件也是个问题， ...

贸易点需要的人手不多，可以换 500 废急需的物资，相对于自己从零开始发展会快一些——当然随着大陆战略展开，这些物资的补充作用将越来越小。

---

isdily 于 2018-2-13 01:01:39 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2018-2-13 01:14 编辑_

> cc52333 发表于 2018-2-12 19:57
>
> 嘴巴一张就持续供煤了？现在要求供煤量涨 10 倍你要不要建设？
>
> 而且能方便建设工业的区域，就是现在的精华 ...

原来你家的供煤两片嘴一碰就涨 10 倍了

哪怕是涨 10 倍，凭借两广的煤，元老院的煤矿原料地供应根本没问题，这还没算上台湾的煤呢

中南半岛在崇祯时代算屁的精华

作为大桂省土著，我可以明确告诉你，直到上个世纪 90 年代，贵港、来宾、河池、百色的煤都没挖完，甚至梧州都有少量存留，500 废的工业用煤使用量哪怕跟 80 年代的广西比，也是渣渣。

至于广东，哪怕是韶关下属的连江的焦煤（这玩意鸿基可没有），也持续给广东供煤了十来年后才逐步枯竭的，500 废当前的钢铁产业跟 70-80 年代的广东比，同样是渣渣。

---

isdily 于 2018-2-13 01:09:06 发表了：

> zhubajie 发表于 2018-2-12 20:17
>
> 真要用马克沁，也可以说服东南亚人民， 问题是有些人偏偏又要搞王化，要搞以德服人才好，总怕弄脏自己的 ...

关键问题，要用多少物资，要用多少年？

作为闲棋无所谓，但是主方向上必然要基于吞并大萌原有地盘为核心目标制定。

不要忘了一点，500 废是 1627 年登陆，攻略广州已经是 1636 年，将近 10 年过去了；吞并大萌的地盘，我们估且按 10 年计算；那么收拾中南半岛要多少时间？我估计 15 年到 20 年是必须的。

按 500 废 25 岁的年龄计算，攻克广州那会已经是 35 岁了，不赶紧努力一把先把大萌的地盘抢过来，先去中南半岛去忍受疟疾等疾病——我无法理解

历史而言，热带地区热带病太多，一直不是理想的人口繁衍地区，温带才是，而中国的中原地区正是温带地区。

别忘了拿到诺贝尔奖的屠呦呦研制出青嵩素的驱动目标就是为了解决中国援助越南时染上的各种疟疾，而传统的金鸡纳霜当时已经对具有一定耐药性的疟疾效用大减了——而 500 废当前的金鸡纳霜估计还没批量投产呢。500 废打算扔多少元老死在中南半岛？

---

cc52333 于 2018-2-13 07:44:16 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-13 01:01
>
> 原来你家的供煤两片嘴一碰就涨 10 倍了
>
> 哪怕是涨 10 倍，凭借两广的煤，元老院的煤矿原料地供应根本没问题， ...

笑笑。

远煤解不了近需。

---

kirbylynx 于 2018-2-13 12:12:14 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-13 01:01
>
> 原来你家的供煤两片嘴一碰就涨 10 倍了
>
> 哪怕是涨 10 倍，凭借两广的煤，元老院的煤矿原料地供应根本没问题， ...

很大的一个问题不是有没有没，而是煤好不好挖。

鸿基的煤好处在于浅表层，几乎拿铁锹锄头都能挖。两广你说的那些地方的煤都这样？

穿越众都知道南海就有石油，为啥还舍近求远跑文莱去搞石油……

---

isdily 于 2018-2-13 13:48:58 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-13 07:44
>
> 笑笑。
>
> 远煤解不了近需。

韶关的煤远？还是广西的煤远？

这两处是 500 废近期必须占领的地方，相比之下中南半岛不更远？

---

isdily 于 2018-2-13 13:52:13 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-13 12:12
>
> 很大的一个问题不是有没有没，而是煤好不好挖。
>
> 鸿基的煤好处在于浅表层，几乎拿铁锹锄头都能挖。两广你 ...

南海的石油多半比文莱远。

其次，鸿基的煤不是焦煤，做成半焦煤本身工序就比韶关的焦煤多一道，效率更低；第三，我没说放弃鸿基，反对的是向中南半岛大举进攻，守住鸿基一个点跟占领整个中南半岛是两码事。

整个中南半岛，在 500 废拿下大萌之前，只适合搞殖民点，根本没必要搞全面占领的把戏，无论人力物力投入都太大，或者说性价比太差。

---

波尔布特 于 2018-2-13 15:56:17 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-13 15:57 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-12 19:23
>
> 符有地公开的不作为，这也要洗地。
>
> 民族融合本来就要付出代价。失败了不用找经济借口。陈寿，班超才几个 ...

王震难道没作为？都让阿訇养猪了难道叫没作为？陈寿、班超那个年代可没有绿绿！

---

cc52333 于 2018-2-13 17:51:10 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-13 13:48
>
> 韶关的煤远？还是广西的煤远？
>
> 这两处是 500 废近期必须占领的地方，相比之下中南半岛不更远？
>
> ...

鸿基和临高就隔 1 个海 你说哪里远？

---

cqduoluo 于 2018-2-13 21:44:02 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-12 23:33
>
> 不同时期政策不同。一边大杀印第安人（买头皮），一边大量买黑奴，完全看需要。南美有大量印第安伪军，北 ...

对殖民者来说，削土著引入外来血统是维持统治的根基。这不光是经济需要，而是发展战略。

土著奴隶肯定没有外来奴隶好用，在本乡本土甘心当奴隶的土著是不存在的，因为逃跑很容易，这奴隶成本就高了。

---

没事乱溜达 于 2018-2-13 22:08:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-13 21:44
>
> 对殖民者来说，削土著引入外来血统是维持统治的根基。这不光是经济需要，而是发展战略。
>
> 土著奴隶肯定没 ...

好办啊。京族送马来，马来送爪哇，爪哇送菲律宾，菲律宾送台湾

---

isdily 于 2018-2-14 00:25:40 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-13 17:51
>
> 鸿基和临高就隔 1 个海 你说哪里远？

原来 500 废还要继续窝在海南不出来啊~

你难道不知道 500 废已经已展开对梧州的攻击了吗？是梧州贵港来宾河池的煤离广州近还是鸿基的煤离广州近？

---

isdily 于 2018-2-14 00:27:30 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-13 22:08
>
> 好办啊。京族送马来，马来送爪哇，爪哇送菲律宾，菲律宾送台湾

这不就是英国人当年的玩法么？

其实我觉得这套玩法并不好，美国的经济殖民更好，扶持当地的亲美派压制其他，直接让当地族群撕裂，省的得满世界找人。

---

没事乱溜达 于 2018-2-14 04:18:33 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 00:27
>
> 这不就是英国人当年的玩法么？
>
> 其实我觉得这套玩法并不好，美国的经济殖民更好，扶持当地的亲美派压制其 ...

只是一个简单针对奴隶来源的对策。

美国对印第安人最后还是杀的多。不能简单照搬吧？

---

cc52333 于 2018-2-14 08:08:53 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 00:25
>
> 原来 500 废还要继续窝在海南不出来啊~
>
> 你难道不知道 500 废已经已展开对梧州的攻击了吗？是梧州贵港来宾河 ...

你以为玩游戏啊？出去开分基地几秒钟搞定啊？

你打北京的时候是不是主基地已经搬迁到山东了啊？

还窝在海南，你是不是打美洲的时候，所有工厂都跟着搬去北美啊？

特么海南难道不是你大后方？你进攻的资源不是要大后方生产和运来？前线需求的越多，后方是不是要生产越多？你后方不发展，怎么满足需要？

---

isdily 于 2018-2-14 10:28:14 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-14 04:18
>
> 只是一个简单针对奴隶来源的对策。
>
> 美国对印第安人最后还是杀的多。不能简单照搬吧？ ...

对元老院来说，奴隶来源主要就是中南半岛了，除了南北越多点，其他地方来源不会太大了。

---

isdily 于 2018-2-14 10:33:41 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2018-2-14 10:39 编辑_

> cc52333 发表于 2018-2-14 08:08
>
> 你以为玩游戏啊？出去开分基地几秒钟搞定啊？
>
> 你打北京的时候是不是主基地已经搬迁到山东了啊？
>
> 还窝在海 ...

海南是圣地，很快大后方就是广州了，广州修大铁厂的计划已经要展开了，撑死在二五末期广州就得把大型铁厂做好，而内河船只尤其是内河蒸汽机船只的最主要停泊地必然是广州，海南可以承担生产任务（甚至都不一定需要在海南制造，可以在香港制造),但是调度中心必然是广州，工业用煤的中心势必转移到广州去，这种趋势下，立足于就近取煤才是成本最低的，攻略梧州的部队，广州生产的部门，难道不从肇庆梧州甚至贵港来宾河池百色补充煤炭，还要千里迢迢去鸿基运煤？真当 500 废的运力无限么？

明知海南缺水还指望在海南扩大十倍的工业用煤需求，这是什么精神？

广州从第一次反围剿开始，就已经广州取得一个驻扎点，甚至珠三角好些乡镇都搞了合理负担，这种前提下，你告诉我广州这个基地是几秒钟搞定？你到底看没看过临高启明这本书？抛开广州不说，香港据点也在第一次反围剿后强行占领了进行建设，上头一溜的 H800 生产船坞，这个基地都运作好几年了，作为一个优秀的深水港，甚至北上敲郑芝龙旗下的福建海盗集团那会，临高海军大洋舰队也从香港出发，为此必然建设了配套的补给设施，这种分基早几年前就建设起来了。

---

isdily 于 2018-2-14 10:43:42 发表了：

而从建设和运输角度而言，钢铁厂最好是能建设在煤铁矿附近，建设运输成本；广东当时是最好的基地就是韶关，焦煤和铁矿都有；肇庆好像有焦煤，但是离铁矿远一些；茂名貌似有铁矿没焦煤。

鸿基那是无烟煤，记得要先做半焦才能去炼钢，工艺上至少多一个成本，如果考虑转运到广州甚至再转运到广东内河上各个城市，那么就更麻烦，远不如韶关的煤铁基地好用，不在广东开分基还指望窝海南万万年不成？

---

cc52333 于 2018-2-14 11:32:15 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 10:33
>
> 海南是圣地，很快大后方就是广州了，广州修大铁厂的计划已经要展开了，撑死在二五末期广州就得把大型铁厂 ...

请问建设广州的东西从哪来？

天上掉下来吗？

---

没事乱溜达 于 2018-2-14 12:33:10 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 10:43
>
> 而从建设和运输角度而言，钢铁厂最好是能建设在煤铁矿附近，建设运输成本；广东当时是最好的基地就是韶关， ...

假设鸿基土层厚度 10 米，一万人挖一个月可以开 10 米宽六公里长的作业面。

假设临高石油深度 1500 米，清朝打井设备需要数年

---

isdily 于 2018-2-14 15:34:33 发表了：

> cc52333 发表于 2018-2-14 11:32
>
> 请问建设广州的东西从哪来？
>
> 天上掉下来吗？

原来你还真没看书呢？

第一次反围剿之后，紫明楼重建，郭东主的游船，大世界的建设，已经从海南调来大批物资，那会就已经确定大世界作为攻击广州的堡垒，提前建设一些防御设施以及维持这些设施的蒸汽机等设备

而香港从一开始建设就是作为大型民船建设基地建设，投入了大量的物资，并已经具备组装船只的能力，且在 1633 年发动机行动之前就已经能年产 50 条 H800，为此还向广东供应商提供大量的量具等物资，而特侦队等则早早对珠三角进行了地方情报收集。

于是 3 年后攻克广州后，你居然还在问建设广州的东西从哪来？当然是部分核心设备从海南来，大部分的原料物资比如木料粮食从广东尤其是珠三角地区来，甚至部分低档的铁制品都可以直接从佛山等地采购，在 500 废工业用煤量增长到 10 倍之前，500 废必定已经在广东建成新的钢铁厂和炼焦厂为核心的新的煤铁复合体，这还用问么？

你无非想说，广州启动阶段建设物资 100%依赖临高，于是乎得出结论，等工业规模扩大 10 倍，广州还得继续依赖临高——凭什么？

如果按你这个逻辑，本朝三线建设的重点计划中的重庆-攀枝花煤铁复合体，启动项目的物资都是来自 50-60 年代老工业区，那么 70 年代之后的重庆-攀枝花煤铁复合体的物资也必须从老工业区拿来？

1633 年发动机行动进行的时候，临高就已经能利用钢铁厂自产的设备搭建了新的高炉，换言之，最多 1-2 年就能建设新的高炉，那么我们完全可以认为广州和韶关形势稳定下来后，能在 1-2 年内建成新的高炉，假设我大萌时期留下的韶关铁矿规模不够，焦煤矿开发速度不够快，咱么姑且按 3 年后能出成效，那么迟至 1639 年就可以出铁。

另外一号高炉投产的时候，即便没满负荷出铁，也是日产超过 60 吨的水平，二号高炉出铁能力不会低于一号高炉，换言之在 1631 年就有日产 120 吨生铁的水准，假设每年刨除检修等时间，能生产 300 天，那么就是 3.6 万吨的水平；那么如果钢铁产业耗煤跟 500 废工业耗煤同步发展，工业耗煤涨 10 倍，钢铁也涨了 10 倍，那么 500 废光生铁年产量就奔 36 万吨去了，按一吨生铁配一吨焦炭算，焦炭也得有 36 万吨，而铁矿哪怕是田独优质铁矿（其实可以直接炼钢了），1 吨铁对应 2 吨铁矿，那么 500 废要准备超过 100 万吨的运力，不在广东本地建设钢铁厂，继续放临高乃至整个海南，且不说工业用水够不够，光是运力费用足够让元老院喷死了。

---

isdily 于 2018-2-14 15:37:53 发表了：

1633 年-1636 年，500 废大量建造蒸汽机和碎石机之类的玩意，外加发动机行动拉来太多的人口，光是为这些人口建设的房子都有很大的钢铁需求，因此到 500 废攻克广州前，我估计 500 废年产生铁至少 5 万吨，稍微放点金手指那就是奔 10 万吨去了

那么 10 倍的工业耗煤需求，就得准备 300 万吨以上的运力，这还是光原料部分的，从海南往广东运输的运力需求还没计算在内，楼上某人打算天上掉运力下来么？

---

cc52333 于 2018-2-14 15:41:33 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 15:34
>
> 原来你还真没看书呢？
>
> 第一次反围剿之后，紫明楼重建，郭东主的游船，大世界的建设，已经从海南调来大批 ...

笑笑。

跟你这种小白讲这么多我也是闲

---

isdily 于 2018-2-14 15:55:42 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2018-2-14 16:04 编辑_

> cc52333 发表于 2018-2-14 15:41
>
> 笑笑。
>
> 跟你这种小白讲这么多我也是闲

哟，嘴皮子上下一碰就敢说 10 倍工业耗煤需求只能靠临高和鸿基，现在给你数据就直接宣布自我胜利，真是好套路。

我就问一句，海南本岛你打算搞 30 万吨以上的钢铁产量？开什么玩笑。

本时空有个很好的参考例子，日本人 918 占领了东北后，东北地区至 1937 年全面抗战爆发前夕，日本人东北工厂的钢铁产能大约涨到 70 万吨，这是日本人就近开采铁矿，从山西大同购买或掠夺焦炭的成绩。

500 废要把钢铁产能涨到 1636 年攻克广州时的 10 倍产能，大约是日本人东北产能一半左右，时间上起码不会比日本人更短，起码 6 年以上，运力上更不能比日本人差，这还是日本人把工厂建设在铁矿附近的结果，某人倒好，在临高生产铁和钢，铁矿从田独或石碌过来，煤从鸿基过来，你以为你是二战后的日本么？

---

isdily 于 2018-2-14 15:57:02 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-14 12:33
>
> 假设鸿基土层厚度 10 米，一万人挖一个月可以开 10 米宽六公里长的作业面。
>
> 假设临高石油深度 1500 米，清朝打 ...

大庆油田最浅 1200 米

临高石油要真到 1500 米，大家放弃好了

文莱石油最浅的是 100 米。

---

isdily 于 2018-2-14 16:08:45 发表了：

满清晚期的张之洞为了在官衙就能看到铁厂的烟，违背经济规律把铁厂搬到官衙附近，远离原料产地，这是明确上了历史书被喷的

某人倒好，17 世纪就打算搞两头在外的大型钢铁厂，神思路。

500 废一开始在临高搞钢铁厂纯粹是军事安全的考虑，一旦广州周边局势稳定，势必要在广州附近建设大型钢铁厂就近满足需求，指望啥都从临高启运那是病，得治

---

没事乱溜达 于 2018-2-14 20:01:23 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 15:57
>
> 大庆油田最浅 1200 米
>
> 临高石油要真到 1500 米，大家放弃好了

这就是不考虑海南岛石油的原因。

---

没事乱溜达 于 2018-2-18 09:57:27 发表了：

元老院既定的光荣孤立政策。难道不是把东南亚当美非，吧大陆当欧洲么？美非的条件比欧洲大陆恶劣多了，没有美非支持，欧洲拿什么搞科技树。

---

aaddccff 于 2018-6-7 09:24:23 发表了：

同人呐！我手里正好有一篇中南半岛的文，改改可以当同人

---

hbwmonkey 于 2018-6-7 09:59:21 发表了：

一个土著人头皮=一澳宋元

---

李子木 于 2018-6-7 10:20:58 发表了：

好像有的，阶梯计划同人好像就是东南亚攻略

---

圣天使高达 于 2018-6-7 11:20:08 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-2-7 18:33
>
> 查个资料写个几十万字，那边就可以当做粮仓煤仓和有色金属仓库了，怕什么……
>
> 反正都是各种小土王，一个 ...

说得那么容易，为啥楼主你不试一下？

---

周围 于 2018-6-7 11:41:03 发表了：

我写了

---

周围 于 2018-6-7 11:41:42 发表了：

欢迎看我的同人提意见 http://bbs.northdy.com/thread-746113-1-1.html

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-6-7 12:59:42 发表了：

> isdily 发表于 2018-2-14 00:27
>
> 这不就是英国人当年的玩法么？
>
> 其实我觉得这套玩法并不好，美国的经济殖民更好，扶持当地的亲美派压制其 ...

短期这么干效费比高，但从长期和治本考虑，还是换种换文化比较好。

---

isdily 于 2018-6-7 16:43:43 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-6-7 12:59
>
> 短期这么干效费比高，但从长期和治本考虑，还是换种换文化比较好。

中南半岛的问题很麻烦，如果化工口的产能不足，则南下战略会因为疟疾等热带病让元老院元气大伤。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-6-7 18:17:03 发表了：

> isdily 发表于 2018-6-7 16:43
>
> 中南半岛的问题很麻烦，如果化工口的产能不足，则南下战略会因为疟疾等热带病让元老院元气大伤。
>
> ...

我说的是 d 日+150 年时的目标。至于短期，0-20 年内也就是布点贸易采矿，20-50 年消灭政权，50-150 年消灭文化。

---

isdily 于 2018-6-7 19:09:22 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-6-7 18:17
>
> 我说的是 d 日+150 年时的目标。至于短期，0-20 年内也就是布点贸易采矿，20-50 年消灭政权，50-150 年消灭文化 ...

那就太久远了

---
